大陸自辦駕駛執照初體驗分享

大陸辦駕照要有3寶
1.居住証
2.體檢報告
3.正式駕駛執照(當然包括hkid同歡樂卡)

個人經歷如下
今日上午9:00到派出所辦理居住証，要有住房租賃合同or房產証，以及個人照片連回執(回執係照片通過審核的便條)半小時內辦完
之後打的去西麗車管所(點解去西麗？因為果度有體檢及辦駕照一條龍，唔洗再煩)
到左果度再即使網上預算，2分鐘後取號，大約等5分鐘就叫你，之後比晒d資料佢就ok
btw車管所人員好有禮貌，完全出乎我意料，全程幫我，包括預約同埋取號，讚👍

你點整到居住證？

暫住証sor

邊度整？
有無呢個既流程

要點搞 我大陸無物業
同埋由申請到攞牌要幾耐

介唔介意留個tg比我問野

文錦渡果邊啲細鋪仔有全包

我整果陣 好似600人仔
而家好似千一

我就係沙頭派出所搞，因為個地址係果區，唔洗預約，你去到派出所就同門口保安講辦暫住証就得

你可以用親戚朋友的地址，但注意要跟返所在地，e.g.親戚物業係廣州，你只能在廣州派出所辦理，另外你的資料有更改的話，都要返去果邊改
2.你熟悉流程可以一日辦完手續，但牌就要1至2個工作天先出到

我盡答，因為我都第一次搞，只係個人經驗分享

比千一人仔代理包晒啦

我都係自己整 500蚊人仔

好感動, 香港人果然都係中國人

我對人唔對黨 我承認自己係中國人，但愛國唔一定愛黨
p.s不喜勿插

個往證人係咪可以唔洗自己名？

我第一整係鏗錩俾左2000蚊
繼牌如果自己整會唔會有資料俾鏗錩鎖住，我自己整唔到？

大陸揸車爽到爆

想問相片個回執點拎 定係去到辦事處樓下影穩陣
兩日後出左車牌有冇得叫佢寄出唔親身拎？

實名制，你話呢

唔會，因為暫住証維期只有1年，你下次繼牌就話搬左屋就ok

1.自助照相機，係你比左錢之後，會有照片9張及一張回執比你，唔洗擔心。如果係坊間影樓，你要問清楚佢影駕駛執照有冇回執，同埋影完要等佢上傳埋去警察局網頁先好比錢
2.你辦完手續，個姐姐會比一張交費便條比你，你拎張便條就可以去ems度做郵寄手續，一般一星期收到，但只限寄國內地址。最後記得交480牌費(用微信交)

愛國已經夠on9

大家都係炎黃子孫 何必為左一個黨傷感情

總共整幾多錢

大約500蚊左右 我都係西麗做

其實香港有代辦

hi巴打 我700蚊內，連埋的士錢

香港代辦貴到仆街
我第一次整，鏗錩收2000

鬼唔知你呀媽係女人咩

今日終於拎到牌

係咪要留俾張香港車牌係果到？

分兩日上去車管所

唔洗

係丫，今日上去拎，勁快手，2分鐘已經走得

咩叫歡樂卡

回鄉証

電話卡

hi巴打你27號邊度拎車

我取消左了
我下個月過去泰國自駕

係咪帶HK id 同車牌直接上去派出所整暫住證就得？

續牌使唔使住址證明??

暫住証關車牌咩事 啫係你去入境處都唔會比個車牌佢睇啦ching

要

樓主，我去西麗龍井路間車管所整既話，洗唔洗預早幾日去個頭搵便民店搞暫住證先？便民店通常開係邊？

暫住証一般係派出所搞，建議你去羅湖or文錦渡搞
p.s.我唔知便民店洗唔洗預約，但派出所就可以walkin搞

我意思我深圳無住址，去派出所walkin都應該唔會做比我，想話洗唔洗提早搵便民店搞個住址證明先

我搵左廣州親戚搞左個暫住證，但返到深圳先醒起要跟返住處去返個邊車管所搞，但係廣州車管所見唔到有免試換，雖然要既文件一樣，好驚到時要我再考試先拎到牌

廣州唔係間間都可以，你要上車管所網站睇下
btw深圳都唔係間間可以，一樣道理

我諗住聖誕節上去搵便民店問下試下係西麗整...

有冇巴打有便民店推薦

係西麗個車管所對面大靚鋪仔，問下價

一租就乸野

唔知即日做唔做到同幾錢

點樣乸野 最緊要人無事

冇事嘛巴打？？

地址證明 800
影相+驗身 60
政府費用 480
即日好難拎到籌辦證 (佢話就算朝早都係得番幾個... 未必整得切)

係神州租左架朗逸，行左陣有漏氣聲，原來上手爆呔

無事丫，爆呔啫

自己換胎ok?

今日去羅湖 話要自己排期 冇得搞

住香港，冇大陸地址，點辦暫住証?

我比30蚊人補軚就算

人車冇事就好囉

琴日還左車，今日又出發

揸咁密

巴打我上星期三上左去整 費用同你一模一樣
間撚鋪真係好搵

我同我老婆個大陸牌都喺廣州搞，免試換。
之前一晚去影相鋪影相，第二日一個朝早搞掂。
第二日先去派出所搞暫住證，之後去車管所驗身、填選擇題、拿車牌。
選擇題可以請槍。

乜撚野初體驗 死撚返日本啦

uwant d人話可以賓館整暫住證既 有冇成功既巴打

崇日狗真係惡

岩岩辦完... 五個籌等左兩個鐘

我用賓館佢無問問題

感謝曬巴打

想問預約車管係咪一定要大陸電話